支那三峽大壩水位首突破150！江夏郡水淹路面

Can’t see shit captain

冇事 官媒一d新聞都冇 都係水浸吓冇死人

無事

仲落緊?

真係黃祖番生都攪唔掂

升 升 升

其實個霸有幾高

冇圖啊清

咪玩啦官媒tvb冇報即係假

Link

水掩七軍

國安法block咗啲圖？

支那大壩水位上限係幾多？

水為財

靜靜雞咁上咗150

好似係185

水為財 邁向小康之家

冇圖fake news

八月連綿大雨，漢水暴漲，水高五至六丈，于禁所率領的七軍全為漢水所淹。

三十幾日未停過
日日圍撚住長江落

唔好諗太多啦
最多咪排洪

係咪玩得氣象武器太多

搞到個天亂晒籠

一定冇事架

今次好似冇聽見漢水出事？

冇圖

講咁耐都未爆

未來10日仲未停
一定係美國佬搞事

無事ge

水掩高松2.0

平時儲水~170
雨季前會排至~140

黃祖你條仆街
比返個孫堅我

仲差成1/5, 點會有事呀?
一定冇事.

唔信, 中國咁強盛點會出事

咁150驚西咩

水位再升，分分鐘可以浸到去美國
睇下我國千年水遁術定美核武勁

落多2個月都唔會爆啦

每次見到未崩就知唔會有事
相信黨

都未浸到上路 沒事兒

185應該會收皮，尋日有巴打講過支那大壩係無地基，水一過壩頂個壩會反

唔好俾假希望我

連登仔冇圖都可以討論到

正常中國汛期係7月尾到8月先到

依家都已經咁嚴重

遲下話唔定燈得中

中國特式社會主義（正確名稱：共產黨資本主義）下最多死35個，驚閪咩

一定無事

江夏水師

24小時 日日排，無事

我都想

聽個位巴打講，結構其實同水碼好似，可以推倒

唔係停晒雨咩

咁大把空間啦
差唔到滿既時候咪放水浸下游囉

死既都只係韭菜

其實舊雲係長江上游吸完水，再落番長江三峽，永動機？

靚畫面

關羽水淹7軍，習帝水淹江夏

無事 唔怕

沒事兒沒事兒

白衣準備渡江

中國咁強大
唔可能啦
一定要相信政府

今次好似計都唔撚計

天真左少少喎

有冇雨量圖

中國又贏

傻架 一定無事
強國又贏

麻木晒 笑唔出

孫堅：
如果我好似中共咁醒，起堤壩浸死黃祖，就唔洗咁早死

但係條Link 係講緊連續幾個星期排緊洪都仲有得升個水位，換句話講咪就係個大壩入水既速度係快過佢排洪既速度先至仲有得升。再繼續落大雨既話潰壩既機會好大

日本慘好多 捐錢去日本先

江夏守唔住
孫堅點算

一定無事

真係要搵讀arch/civ嘅手足問下，我都覺得應該會有地基

Fake news 拉

最多咪黃雨

年年都係咁 恭喜

咪燈啦

好似係孫堅殺黃祖

小小一個水塘點會影響強大既支國

相信政府 相信黨

打到建業啦

撚會有事咩天朝大国 咪on9喇你地

驚閪咩 人人一啖都飲曬

設計上限係185 實際情況唔知
不過中國建築世界第一 可能上到頂都冇事

党冇指示大壩會壞 冇事呀

黃祖殺孫堅 孫權殺黃祖

工程師一早計好數
唔洗擔心

點會問arch structure 野
Btw 睇下維基就知唔會係高過水位就收皮咁兒戲

推 抗爭Mind Map #香港自治法案 #聯繫匯率 #取回強積金 #一國兩制已死 #馬格尼茨基人權法 #黃色經濟圈

如果冇地基咪會反？

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

照你咁講唔過181米水都反啦

見過人分析話三峽係重力霸，設計上無問題
不過如果有偷工減料就會好大鑊

冇圖則係冇事

真係要問下civ手足，真係唔熟力學

置左頂

預告::廣東省梅州，河源…連接江西等地末來數日將會有洪災，好快殺到惠州，深圳等到，香港打鼓嶺附近未來做好防汎準備，小心大陸深圳水庫排法

上限係175
排洪線係145
但由於佢依家上游同下游都係瘋狂落雨
佢排唔排都死，同埋本身設計上預計用50年
工程質素同設計上本身有問題，無人知佢實際頂唔頂到175水位

沒事兒

奇怪，唔係話五嶺擋住舊雲，d雨最多落到去荊州南？點解會浸過黎？

死曬都阻唔到支那同埋世界各ON9國, 直接人類完好過

無事啦 一定無事

so?

點會排唔切丫 咪ON9

pushh
連登好多人唔知
呢個infomation應該pin
三峽冇可能崩潰，雨都冇可能日日落

有政府唔驚～！

一直有太陽input熱力蒸發水分變成雨雲

起咁撚大個壩吖嗱

蔣公不力

水為財，難怪中資股日日都升啦

國家咁強大怕咩

真係水淹七軍 恭喜哂你班支那韭菜

你就燈
事實就係可防可控
永垂不朽

我當足料認真做啦

一單咁大既土木工程實有人做錯野

到底做錯左幾多 有無報返上去話比人知做錯左

無人知

上文都有寫八月先連綿大雨

冇死人!

呢張先啱

本身設計上都有好大問題，大壩個地基得115米
但成個水壩高度係181米，
力學上用一個直角三角形去做水壩基本上你都可以想像到，水位愈高既力食落最低個點係差好遠

利申讀ME,唔係好熟

講左大半個月
仲落緊雨

冇事既，信政府，唔怕

唔好FF啦
平時儲水都~170
咁真正既最高上限起碼400

唔落雨都會流落嚟，看地圖若江西流到贛州，河流入廣東(東江)等地會慢慢將水位升高，水庫亦係，到時一落雨就會放水庫排洪

一定唔會有事！

相信政府!

基本法唔容許三峽收皮

沒有國 那有水？
喝水吧

人地成個結構係預你頂住D水, 所有野都係預多唔會預少
呢D國家級工程會偷工減料既幾會好低, 呢個時候你求佢地震好過

咁少水 中國人一人一啖都搞掂啦

碎料啦, TVB未叫人捐錢即係無事啦

諗起以前Battlefield 4 有個MP支國背景嘅場地 打打下會水浸

push

大陸靜撚左成個禮拜
應該玩撚完

又信埋啲假新聞明明TVB都無報

係囉，工程有安全系數呢樣野架嘛

一定無事

水為財, 中國又贏

雖然無圖 但都咩料 仲討論到

可以參考下

緊係冇 仲有魚釣 不知幾開心

大陸水庫好多係用嚟飲用同發電，所以平時就算知道有大暴雨將到都唔可預先排洪，太少水發唔到電，要發電同發財

佢係重力霸，係挖走哂啲泥，由石層開始落石屎，落好Q多就得

仲有呢，水係無可能過到霸頂，因為啲防洪閘開哂，防洪閘的高度就變咗係霸頂咁，啲水會好似SIR滑梯咁SIR落去，最後有個跳枱，啲水至少飛到百米外先到番江面，所以唔好發夢

水閘全開沖走哂下遊的嘢就最有可能

隊長我看不到屎

個壩係gravity dam，直接成個坐落bed rock上面
應該係冇所謂既foundation，個壩底就係foundation
如果水浸高過理論個條線先有危險即係175定180好似
當然啦贏國啲施工就算唔反都有可能中間裂開呢

唔好唔記得支那閘人水搞到東南亞旱災

一定無事，我絕對相信黨

有時真係覺得天有眼

洩洪量減左 大壩固若金湯

唔落又話旱災
咁咪落返多d
無事 相信黨

水淹七省呀

自古以來，水浸好小事

但佢而家種田個啲地方旱災

其實點解可以日落夜落
落足成個月喎
點解會咁

有冇聽過長江後浪推前浪
個動能好撚大

一定冇事 唔好造謠

無雨落啦，陽光普照

咁強國唔知落咗乜石屎搞到頂唔到或者本身計數就計錯呢啲野係唔出奇㗎

例如呢

咪係，尋晚tvb天氣反而講緊日本一路落雨，水浸死咗50個，影響300萬人，完全冇提過我地偉天嘅祖國有事。

邊度有事啊，危言聳聽！

佢最大獲係趕工 啲石屎未凍就繼續落
中間有窿
同埋個頂得十幾米闊

好似係無地基，真係靠佢成舊"人造建築物"既巨大重量座落係長江度頂住D水

250 好似，最高界限係185 好似

推

唔係185高 水位上限175咩

咪就係囉 tvb都冇講 fake news!
中國咁強大點會有事！

狂放水但係水位愈來愈高……
唔怕
信政府，唔走！

you're fake News

肯定唔會爆囉

成日都有新聞計錯數

目前成個東亞既天氣係有關聯性
基本上你見香港keep住咁熱得驟雨架話
就即係長江地區都keep住暴雨

不過西日本都係

個排水口都未塞
唔洗驚la
水位高D,水壓大
排水咪快D囉
都未到200米
堤壩啲咁重要嘅嘢
安全係數好高㗎嘛
唔怕!!
💡💡💡💡💡💡💡💡💡

岩 唔好做謠啦

十幾米闊有咩問題？

水唔夠重推毓舊野？

D人睇落去好輕鬆咁喎
落雨又冇咁熱最好出街hea下啦
最緊要人冇事
💡💡💡💡💡💡💡

浪奔 啫啫啫 浪流

三峽大壩永不會冧嘅，佢曾經試過儲存高過174米測試幾次，而佢現在只開3個孔排洪，每秒35000立方米出水量，而佢最大洩洪量係過每秒1O立方米，有大小出水孔2幾個，現最多浸下下游捉下魚，若七孔流水就用船造運輸喇

大壩咁穩陣
邊有機會崩
💡💡💡💡💡💡

可能人地前面先係屋企

呢兩日都冇落雨

佢現已收細出水量27000立方米，即上流入水巳慢，佢慢慢用1個孔放望保武漢，上游多省已停雨幾日，四川，雲南，貴州已少左水

拉鳩左寶傑啦

但支共會放水，最多武漢宜昌變未來水世界，唔會有溢出

加油呀！

This is fine

庚子 十災，

這邊回應的應該都是沒碰過壩工的人吧,
理論上設計正常的壩都不會有洩洪造成洩洪閘門出問題的事,
所有水壩操作準則都是超過警戒就會洩洪的,
至於下游淹翻了總比潰壩好,
所以很多網友說的不敢洩洪是不可能的,

一般來說潰壩會發生的原因有下面幾個:

1. 上游洪水量大於壩體洩洪量, 使水位上升, 造成水壩溢堤,
一般水壩洩洪道或緊急排水路會有銷能設施, 避免水壩基礎被淘刷,
水壩溢堤造成潰壩是因為溢堤的位置通常下方是直接衝擊壩基,
壩基被淘刷了, 壩體就倒了, 於是就潰壩了.

2. 三峽壩是混凝土重力壩, 如果當初蓋壩時基礎沒處理好,
或是後來因地震造成基礎分離, 現在超大洪水來, 造成某個重力壩區塊位移,
那也是會潰壩.
3. 大洪水時因水壓較大, 不論是大壩基礎, 或兩側壩座基礎, 還是相關附屬設施,
承受不住水壓, 也會潰壩.

4. 當初設計根本沒想到會有這樣大的洪水, 因為估計洪水是以歷年洪水量計算,
如果運氣不好,發生特別大洪水超過統計值, 那也會發生潰壩.
當初石門水庫剛蓋好就發生葛洛禮颱風, 洪水量大於設計排洪量,
運氣好沒事, 也因此石門水庫加蓋排洪隧道, 使總排洪量大於最大洪水量.

至於網友提的洩洪那是一定不會有問題的, 洩洪最大的問題在下游的消能,
如果洩洪時, 洪水能在接觸河床前被消能減速, 不要破壞水壩的基礎就沒問題,
只是很多壩工工程師設計消能設施不一定能達到完全消能也是另一個問題.

所以這次三峽大壩會不會潰壩就可以觀察看看了.

附註:
網友常說雄三或雲峰飛彈直接打三峽大壩, 那是無效的,
一般的大壩, 特別是這種高壩, 用747載炸彈去撞大概都沒事,
除非用核彈, 看看有沒有用, 但是........................
真的雄三或雲峰沒辦法嗎? 當然不是, 重點是飛彈不能直接打大壩,
要炸壩體後面蓄水區, 讓壩體除了承受水壓外, 再加上飛彈爆炸的衝擊波,
那樣的總水壓就有可能讓壩體產生位移, 就會潰壩, 所以不是直接飛彈打大壩,
那絕對是笑話, 要利用壓力的原理就可以輕鬆完成壩體位移的潰壩

轉自PTT

erik8866: 當年的標準 跟 現今的戰爭武器呢 06/22 22:38
理論上會沒事, 而且這樣做很蠢, 有看過電影勞勃.狄尼洛演的鬼計神偷嗎?
要炸開保險箱, 從外面炸炸藥可能需要多到不得了, 結果他從保險箱頂鑽洞灌水,
一個小炸彈, 利用衝擊波就輕鬆炸開保險箱. 水壩也一樣,
你從外面炸力量和水壓抵銷, 除非你把宇宙無敵厚的混凝土炸出一個大洞,
那可能要用核彈, 如果你在壩的背後, 壩已經承受很大的水壓, 你加一點點力,
就很容易超過壩的設計強度.

真的拿飛彈炸應該還是難保蝴蝶效應 06/22 22:47
從正面攻擊太難也太蠢了, 那種壩隨便也30公尺以上厚的混凝土,
你想想看你躲在30公尺深的地下, 地面有人用747往地面撞, 你會有事嗎?
而且很多國家的核子避難室有沒有30公尺深都是問題,
想直接打破大壩, 會不會太蠢一點, 你看到一隻駱駝載滿非常重的行李,
你攻擊駱駝最好的方法是正面跟駱駝對打嗎?
還是設法跳上駱駝讓他承受更重, 哪個比較容易打敗這隻駱駝

又報假新聞
CCTVB 都無報就知係P圖 假片 作故仔

打山體造成大規模山崩 變成長江海嘯衝擊壩體？ 06/22 22:55
這方法很好, 跟飛彈打在後面的衝擊波原理是一樣的, 就是要增加大壩後面的水壓,
如果有大規模的山崩, 威力可能比核彈更可怕, 記得義大利有個水壩就是因為地震,
造成上游山崩, 形成類似海嘯的潰壩

房子的，用的火藥量都超少 06/22 23:24
正面打真的有點蠢, 真的不如找一百個肥宅趁現在超大洪水位去三峽大壩後面跳,
增加的水位高度可能一次就讓壩體位移, 形成潰壩了
而且房子只要炸掉柱子就倒了, 你要炸掉實心的東西困難度太高,
要潰壩只要能推動它就好, 不需要炸壞它或炸穿它, 難度差很多好嗎

既然洩洪不會有事，那為什麼現在他們不趕快洩洪呢？ 06/23 00:11
通常大壩超過洪水位, 一定會洩洪, 下游的淹水不會是主要考慮原因,
因為潰壩會更慘很多倍, 為何不洩洪, 可能的原因是:
1. 溢洪道有損壞, 如果洩洪會沖毀溢洪道, 然後沖掉大壩基礎, 造成潰壩.
2. 溢洪道下游基礎已經淘刷嚴重, 不敢再洩洪, 會造成基礎更嚴重淘刷,
進而沖毀大壩基礎, 造成潰壩.
3. 溢洪道閘門故障, 無法開啟, 這有幾種可能, 一種是平常沒維護,
反正平常都發電放水, 溢洪道閘門不太常用, 也就沒再維護, 另一種是,
設計大壩的人很小心, 設計溢洪道閘門的水工機械工程師偷工減料,
沒想過水位會這樣高, 設計閘門結構不足, 因這次水位太高, 造成閘門變形開不了,或是閘門的吊門機設計開啟的力量不足, 因水位超過設計水位,
造成吊門機拉不動閘門, 所以開不了門, 閘門問題在許多愛偷工減料的地方常出問題,因為不常用到, 所以平常沒事就先發大財去了, 有問題遇到再說.
4. 另一種比較特殊考量, 傳說三峽大壩最重要的是發電, 發電才會賺大錢,
有水才能發電, 捨不得把水放掉, 這機會應該不大才是,
但聽說以前三峽大壩操作就是這樣

想請問這霸泥沙堆積對潰壩的影響？ 06/23 01:05
淤沙是很嚴重的, 當然要看壩體形狀會有差別,
淤沙會增加壩上游的壓力, 再加上水的壓力會更嚴重,
如果再送上地震, 淤沙的動壓力和水的動水壓, 就會很可怕喔

用虹吸這樣洩呢? 我文組啦 06/23 01:09
好聰明喔!!! 只是洩水孔下面河床會受不了被沖出一個大洞,
這個洞會越來越大, 讓大壩基礎也滑掉, 會潰壩的,
這就是我前面所說的, 最重要是洩洪下來的洪水要先消能, 讓水減速再流進河裡,
不然河床或大壩基礎會被淘刷掉, 這是混凝土重力壩最怕的.

專業推。上面有幾篇說洩洪反而會壞掉的根本胡說八道 06/23 04:09
不能說一定錯, 很多壩的洩洪下游消能工沒做好, 洩洪下來的水流速太大,
河床基礎會壩沖壞, 淘刷以後嚴重就會影響大壩基礎, 有可能會潰壩,
石門水庫排洪隧道就是下游石門後池消能不足, 往下刷深約30公尺的大洞,
幸好沒影響大壩本體

竟然咁有計劃
殺人於無形

之前放成幾萬一秒
都係檔唔到上150
下面浸到仆街就預左

之前都170

一定冇事

一定無事啦
全部都係計算之內

所以都係報應黎㗎！

下遊浸咁耐 D基建可以重起過 GDP GOGOGO

相信政府，唔怕！

想知三峽大壩有幾多個淫穴可以同時開啟排洪

Push

漢水係長江支流
依家大佬都瀨晒嘢了

其實個壩係用黎截水, 如果keep住洩洪洩到下游浸曬
同冇截有咩分別呢
你諗下個壩唔崩, 但下游浸撚死曬
同個壩崩, 下游都係浸撚死曬
有咩分別?

只係依家因為如果唔洩的話會儲爆水位先焗住要排

沒事

好快就停雨架啦
大霸咁勁 沒事兒一定過到今年

利害了我的國，中國不是嚇大的

國安法鎖左圖

狂排洪浸死晒下游都仲咁高

7月尾到8月唔係南部汛期咩?

第一時間都係諗呢樣

咪撚燈啦屌

支那國運昌隆 刁大萬歲萬萬歲

信黨，冇事
呢樣得唔知，睇唔倒

有控制咁死

樓主胡說八道，我國支那大壩如此強勢，區區雨水就想推爆我壩，妄想！我國大壩必定亳無髮傷，我話嘅。

下游熱加多水,蒸氣又被吹返上上游,加上今年隨時有拉妮娜現象搞到西太平洋海水會勁熱,
所有嘢加埋曬就係揚子江上游不停有水氣補充,平時北平匪幫又儲埋儲埋唔放,而家仲想放水?

不過而家連中原中部都咁既樣,東盟國家真係要小心颱風嚟既時候支匪會喺湄公河玩報復性排水,
搞到歷史性水浸玩殘食物鏈

呢個真

唔會冧

笑死

終國個啲先叫天joy
其他國家一律叫天災

明眼人一睇就知道係移花接木

全球最大水量出口國

單單都係果啲圖 你唔悶我都啦 有撚事咩 講咗一個月喇

長江上遊係川/西藏，風雲雨唔係應該吹向中下遊，咁太平洋水氣又點帶入長江上遊？

豬籠入水，好事黎

咪就係，開咁多post講，你見邊次有事

信黨，三峽大壩固若金湯！

消暑姐

冇事嘅

會洩洪，驚閪

到左上限咪開閘放水囉,d低等人口浸晒咪浸晒

反正最後白事當紅事辦,支那人又唔識反抗,好易解決

Then this title is fake "首突破150"

無事!

宗教個段直頭痴撚線

真正既用途係拎黎發電賺錢 再上市賺錢
浸唔浸佢根本唔care
下遊本來就會浸 D人本來就會死

信政府 唔怕

300都冇問題
話唔定好似700咁直上550

點解唔將D水引入沙漠地帶,到時種乜都得

可以好似之前武漢肺炎個網咁改？

樓主尋釁滋事